\documentclass{beamer}
%Preamble-----------------------------------------------------

%Spanish language------------
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}



\mode<presentation> {

%Best templates with index:
%---Vertical index----
%PaloAlto (rounded borders)
%Berkeley
%----Horizontal index------
%Dresden (rounded borders)
%Darmstadt (rounded borders)
%Berlin (rounded borders)
%Malmoe
%JuanLesPins
%Antibes

\usetheme{PaloAlto}

%\usecolortheme{albatross}

}

  \makeatletter
\setbeamertemplate{sidebar \beamer@sidebarside}%{sidebar theme}
{
	\beamer@tempdim=\beamer@sidebarwidth%
	\advance\beamer@tempdim by -6pt%
	
	\vspace{30.5pt} %Margin up
		
	\insertverticalnavigation{\beamer@sidebarwidth}%
	\vfill
	\ifx\beamer@sidebarside\beamer@lefttext%
	\else%
	\usebeamercolor{normal text}%
	\llap{\usebeamertemplate***{navigation symbols}\hskip0.1cm}%
	\vskip2pt%
	\fi%
}%
\makeatother

\newcommand{\varTitleDocument}{Predicción de electrofisiología de neuronas individuales mediante su morfología}
\newcommand{\varAuthor}{Mario Michiels Toquero}

%Import the natbib package and sets a bibliography  and citation styles
\usepackage[sort&compress]{natbib}
\bibliographystyle{frontiersinSCNS_ENG_HUMS_with_urldate}
\setcitestyle{authoryear,open={(},close={)}}

\usepackage[labelformat=empty]{caption}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{./images/}{./images/scripts_figures/}}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}

\usepackage[]{hyperref}
\hypersetup{
	pdftitle=\varTitleDocument,
	pdfauthor=\varAuthor,
	colorlinks=true,
	allcolors=black,
	citecolor=Blue4,
	urlcolor=magenta,
}

\title{\varTitleDocument} 
\author{\varAuthor} % Your name
\institute{Universidad católica San Antonio de Murcia}
\date{12 de julio de 2019} % Date, can be changed to a custom date

\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
	\usebeamerfont{footline}%
	\usebeamercolor[fg]{footline}%
	\hspace{1em}%
	\insertframenumber/\inserttotalframenumber
}

\logo{\includegraphics[width=.1\textwidth]{ucam_logo}}


\begin{document}


\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Índice}
\tableofcontents
\end{frame}

%=======================================================%

\section{Objetivos}
\begin{frame}{Introducción}
\begin{columns}
	\column{0.3\textwidth}
	\begin{itemize}
		\item 86 mil millones de neuronas \\ 
		(8.6 x 10\textsuperscript{10})
		
		\vspace{5mm}
		
		\item Nivel celular
	\end{itemize}

	\column{0.7\textwidth}
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{neuro_scales}
		\caption{Diferentes escalas en el cerebro}
		\label{fig:neuro_scales}
	\end{figure}
\end{columns}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Objetivo}
	Predecir la electrofisiología de las neuronas teniendo solo su morfología.
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{data_set_simple}
		\caption{Esquema de los datos}
		\label{fig:data_set_simple}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{¿Por qué no obtenemos la electrofisiología?}
	\begin{itemize}
		\item Morfología muy sencilla de obtener: segmentación automática de las imágenes del microscopio.
		\item Electrofisiología muy lenta y compleja de obtener: patch-clamp es una técnica delicada y manual.
			\begin{itemize}
				\item Solo se hace en el soma.
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\begin{columns}
	\column{0.5\textwidth}
		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{morphology_example}
		\caption{Morfología}
		\label{fig:morphology_example}
	\end{figure}
		\column{0.5\textwidth}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth]{electro_example}
			\caption{Electrofisiología}
			\label{fig:electro_example}
		\end{figure}
	\end{columns}
\end{frame}

%=======================================================%

%=======================================================%

\begin{frame}{¿Qué ganamos prediciendo la electrofisiología?}
\begin{itemize}
	\item Ahorro de costes
	\item Escalabilidad, rapidez
	\item Creación de modelos biofísicos completos
		\begin{itemize}
			\item Simulaciones in silico
		\end{itemize}
\end{itemize}

		\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{electro_results_new_neuron_neuromorpho}
	\caption{Electrofisiología predicha}
	\label{fig:electro_results_new_neuron_neuromorpho}
\end{figure}


\end{frame}

%=======================================================%

\section{Data set}
\subsection{Variables}

\begin{frame}{Extracción de variables}
	\begin{figure}
	\includegraphics[scale=0.195]{all_diagram_1_features_extraction}
	\caption*{Data set: Allen Cell Types}
	\label{fig:all_diagram_1_features_extraction}
\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Obtención de variables electrofisiológicas adicionales}
	Necesitamos crear un modelo biofísico para obtener variables de las respuestas electrofisiológicas en todas las partes de las neuronas (no solo en el soma).
	
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{biophysical_model_features}
		\caption{Sweeps y extracción de variables de un modelo biofísico}
		\label{fig:biophysical_model_features}
	\end{figure}
\end{frame}
%=======================================================


\begin{frame}{Variables morfológicas}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.3\textwidth]{morphology_example}
%		\caption{Morfología}
		\label{fig:morphology_example}
	\end{figure}

	\vspace{-15.5pt}

	\begin{table}[ht]
%	\caption[Metadata features]{Metadata features}
	\centering 

	\begin{tabular}{c p{60mm}}

		\hline
	
			number\_bifurcations \\
			number\_branches \\
			number\_nodes \\
			total\_length \\
			total\_surface \\
			total\_volume \\
			... \\
			
%			\label{table:morpho_features_table}
		\end{tabular}
	\end{table}

\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Variables electrofisiológicas}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.95\textwidth]{electro_features}
	%	\caption[Electrophysiological features]{Variables electrofisiológicas}
		\label{fig:electro_features_figure}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\subsection{Preprocesado de los datos}

\begin{frame}{Selección de variables}
	\begin{block}{Selección de variables más relevantes:}
		\begin{itemize}
			\item Coeficiente de correlación de Pearson más alto.
			\item Información mutua más alta entre cada par de variables morfológico-electrofisiológico.
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Selección de sweeps más relevantes:}
		\begin{itemize}
			\item Grid search: iclamp section - record section - stimulus am-
			plitude.
			\begin{itemize}
				\item Medias más altas del coeficiente de correlación de Pearson e información mutua entre todas las variables.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%=======================================================%

\section{Machine learning}
\begin{frame}{Aprendizaje supervisado}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth]{all_diagram_2_ml_learning}
%			\caption[]{}
			\label{fig:all_diagram_2_ml_learning}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Inferencia en nuevos datos}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{all_diagram_3_ml_inference.png}
%		\caption[]{}
		\label{fig:all_diagram_3_ml_inference.png}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\subsection{Redes neuronales}

\begin{frame}{Incertidumbre en la salida de las redes neuronales}
	\begin{block}{Redes neuronales estándar (estimaciones puntuales)}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.25\textwidth]{neural_network_basic}
			%			\caption[]{}
			\label{fig:neural_network_basic}
		\end{figure}
	\end{block}

	\begin{block}{Redes neuronales con incertidumbre}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.75\textwidth]{neural_network}
			%			\caption[]{}
			\label{fig:neural_network}
		\end{figure}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Ejemplo de salida en redes neuronales con incertidumbre}
\begin{block}{Redes neuronales estándar (estimaciones puntuales)}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{results_plots_without_apic_point_estimates}
		%			\caption[]{}
		\label{fig:results_plots_without_apic_point_estimates}
	\end{figure}
\end{block}

\begin{block}{Redes neuronales con incertidumbre}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{results_plots_without_apic}
		%			\caption[]{}
		\label{fig:results_plots_without_apic}
	\end{figure}
\end{block}
\end{frame}

%=======================================================%
\subsection{Regresión multi-output con incertidumbre en la salida}

\begin{frame}{Modelo de red neuronal con incertidumbre en la salida}
	\begin{figure}[t!]
		\centering
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{neural_network.png}
		\caption[]{Modelo implementado en Python usando la librería Pytorch.}
		\label{fig:neural_network.png}
	\end{figure}

	\vspace{-15.5pt}

	\begin{block}{Probabilidad de una variable en la salida}
		\[
	 P(y | x) \sim  \mathcal{N}(x; \mu, \sigma^2) = \frac{1}{{\sigma \sqrt {2\pi } }}e^{{{ - \left( {x - \mu } \right)^2 } \mathord{\left/ {\vphantom {{ - \left( {x - \mu } \right)^2 } {2\sigma ^2 }}} \right. \kern-\nulldelimiterspace} {2\sigma ^2 }}}
	 \]
 	\end{block}

\end{frame}

%=======================================================%

\section{Resultados}
\subsection{Medidas (MSE, NLL)}

\begin{frame}{MSE}
	\[ 
	MSE = \frac{1}{n} \sum_y (y' - y)^{2}
	\]

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.49\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{benchmark_a_mse}
			\caption[Group A results (MSE)]{Resultados grupo A (neuronas con dendritas apicales)}
			\label{fig:benchmark_a_mse_plot}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}[b]{0.49\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{benchmark_b_mse}
			\caption[Group B results (MSE)]{Resultados grupo B (neuronas sin dendritas apicales)}
			\label{fig:benchmark_b_mse_plot}
		\end{minipage}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{NLL}
	\[ 
	NLL(y) = -log P(y | x) = -log(pdf(\mathcal{N}(\mu, \sigma)))
	\]

	\begin{figure}[H]
		\centering
		\begin{minipage}[b]{0.49\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{benchmark_a_nll}
			\caption[Group A results (NLL)]{Resultados grupo A (neuronas con dendritas apicales)}
			\label{fig:benchmark_a_nll_plot}
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}[b]{0.49\textwidth}
			\includegraphics[width=\textwidth]{benchmark_b_nll}
			\caption[Group B results (NLL)]{Resultados grupo B (neuronas sin dendritas apicales)}
			\label{fig:benchmark_b_nll_plot}
		\end{minipage}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Ejemplo de inferencia en una instancia del test set}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.58\textwidth]{electro_results_neuron_test_set}
%		\caption{}
		\label{fig:electro_results_neuron_test_set}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Ejemplo de inferencia en nueva neurona externa al data set de entrenamiento}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{electro_results_new_neuron_neuromorpho}
		\label{fig:electro_results_new_neuron_neuromorpho}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%
\subsection{Simulación de modelos biofísicos}

\begin{frame}{Creación del modelo biofísico}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{all_diagram_3_ml_inference.png}
		\caption{Extracción de variables $\Rightarrow$ Inferencia $\Rightarrow$ Creación del modelo biofísico con las variable morfológicas originales y las electrofisiológicas predichas.}
		\label{fig:all_diagram_3_ml_inference.png}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Modelo biofísico en la interfaz de Geppetto}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=1.05\textwidth]{all_diagram_4_geppetto}
%		\caption[Geppetto UI]{\textbf{Geppetto UI}. Biophysical model obtained by BluePyOpt optimization from the predicted electrophysiology data,  running in the Geppeto UI and generating new path-clamp simulations in real time.}
		\label{fig:all_diagram_4_geppetto}
	\end{figure}
\end{frame}

%=======================================================%

\section{Discusión}

\begin{frame}{Líneas de trabajo futuras}
	\begin{block}{Nuevos modelos}
		\begin{itemize}
			\item Redes neuronales Bayesianas con Bayes by back-prop \citep{Blundell2015}.
		\end{itemize}
	\end{block}

	\begin{block}{Nuevos data sets con más datos}
			\begin{itemize}
				\item Patch-clamp con más variables e instancias.
				\item Data sets de Neuropixels probes \citep{Jun2017}.
			\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

%=======================================================%

\begin{frame}{Código open source del proyecto, memoria y presentación}
	\href{https://gitlab.com/mmichiels/multi_output_regression_tfm}{https://gitlab.com/mmichiels/multi\_output\_regression\_tfm}
\end{frame}

\begin{frame}{Referencias}
\bibliography{references}
\end{frame}

\begingroup
\small% \small in 11pt base font is 10pt
\begin{frame}{Conclusiones}
	\vspace{-5pt}
	\begin{block}{Objetivo}
	\begin{itemize}
		\item La \textbf{predicción} de la electrofisiología combinada con \textbf{conocimiento experto}, ayuda a la creación de un modelo biofísico más realista. 
	\end{itemize}
	\end{block}

	\vspace{-3pt}
	
	\begin{block}{Modelo de machine learnig}
		\begin{itemize}
			\item La \textbf{incertidumbre} en la red neuronal ayuda a poder interpretar la confianza del modelo en la predicción de las variables. El conocimiento experto \textbf{puede refinar} las predicciones con más incertidumbre.
		\end{itemize}
	\end{block}

	\vspace{-3pt}
	
	\begin{block}{Creación de modelos biofísicos}
		\begin{itemize}
			\item Con la morfología inicial + la electrofisiología predicha, creamos modelos biofísicos.
			\begin{itemize}
				\item Cualquier \textbf{simulación in silico.}
				\item \textbf{Interfaz gráfica} completa (Gepetto).
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{block}.\end{frame}
\endgroup

\end{document}